梁振英正式去信立會 建議擴大UGL調查範圍 梁繼昌：「點解唔一早遞？」

眾聞
梁振英今午正式去信立會 建議擴大UGL調查範圍 梁繼昌：「點解唔一早遞？」

撰文: 記者翁維愷、林勵 | 發佈日期: 18.05.17 | 最後更新: | 2017-05-18 19:53:02

《眾新聞》正在眾籌，請支持！

特首梁振英周一被揭發，私下修改民建聯周浩鼎的文件，建議立法會調查UGL事件委員會修訂研究範圍。事隔四日，梁振英今日正式向委員會發信，要求擴大委員會研究範圍，加入研究協議真偽問題。委員會成員之一梁繼昌質疑，「梁振英係咪覺得自己做錯呢？點解唔一早遞交給委員會呢？」

梁振英被揭發事件後，一直聲稱被調查者有權利、需要表達意見，強調自己是為了擴大委員會研究範圍，才私下接觸周浩鼎修改文件。他多次強調自己與UGL簽訂的手寫協議是案件關鍵，委員會不能放過這個重點。

梁振英多次被問到，為何不公開向委員會提建議，但都沒有直接回應。直至今日下午，他才正式致信委員會，要求研究範圍加入：「梁振英先生於2011年 12月 2日與澳洲企業 UGL Limited簽訂的協議當中以下條款，即“provided that such assistance does not create any conflict of interest”（中譯：只會在不造成利益衝突的情況下提供相關協助。）是否偽造？＂」

記者今午2時向特首辦查詢，「為何早前不提出，要在被揭發為立法會議員周浩鼎修改文件後，才多次強調研究範圍要加入協議？」不過，特首辦至今仍未回覆查詢。

身兼委員的會計界梁繼昌反問，「梁振英係咪覺得自己做錯呢？點解唔一早遞交給委員會呢？」他表示，被投訴人雖然有權提出意見，但對研究報告表達意見是史無前例，而專責委員會是內務委員會設立，有清晰的職權範圍。

他又批評，梁振英客觀上轉移周浩鼎事件效果，重申梁振英應該到立法會專責委員會交代。

民主黨林卓廷指出，原本秘書處草擬的研究範圍觸及整份協議內容，看不到為何特別開一個條件強調某條部分，沿用秘書處研究範圍就可，「noted喇，有人要考慮就考慮喇，我就唔會」。他稱梁振英進退失據，被「踼爆」串通周浩鼎後才補上文件，「佢要表達條件好緊要，不如自己來立法會講」，毋須指手畫腳。

經民聯梁美芬回應說，委員會研訊期間其實肯定會涵蓋內容，在研究範圍是否加入研究偽造並非最重要，「加唔加其實無所謂架，無必要咁拗架！」

眾新聞眾籌呼籲：

如果你認為我們的內容可讀，想繼續看下去，請幫忙。方法如下：

到Fringebacker眾籌平台捐款：
新增Paypal帳戶：
寄支票給經營《眾新聞》的「公民記者有限公司」（Civic Journalists Limited) ，地址：九龍長沙灣永康街77號環薈中心1210室。
直接存入「公民記者有限公司」的匯豐銀行戶口：747-027688-838
註：用第3和第4種方法支持我們的朋友，請連同「個人電郵資料」和「存款收據副本」email到眾新聞電郵信箱 info@hkcnews.com。捐款500元或以上者，可享有為期一年的每周時事通訊。通訊會在眾籌活動結束後開始寄出。